澳門旅遊局接40宗往來港澳求助 有部份希望前往香港就診檢查 澳門會接送相關人士前往香港但呼籲市民應留澳治療

因應新冠肺炎疫情，來往港澳的公共交通停頓，澳門旅遊局執照及監察廳廳長陳露表示，旅遊危機處理辦公室共收到40宗欲往香港或返回澳門求診的求助。另目前在7間醫學觀察酒店隔離有1036人，其中澳門居民有815人，外僱或旅客共有221人。

陳露表示，40宗求助中，14宗現時在香港就診表示欲返回澳，3宗表達希望能前往香港就診，9宗在澳人士表達想到香港，另有10宗在港人士表達欲來澳；經多方協調，港澳快線將例外提供的有限度跨境巴士服務，接載在香港因病治療完畢的澳門市民返回澳門。
相關人士需提前48小時致電危機辦28333000登記，跨境巴士公司會向乘搭人士收取有關費用。至於其他要求包車形式人士，跨境巴士公司是不會提供包車服務。
對於有居民表達想前往香港接受治療，政府希望有關人士留在澳門接受治療，有需要可接受評估，並由醫療機構提供醫療建議。
澳門山頂醫院醫務主任羅奕龍亦呼籲市民在疫情期間，盡量使用澳門的醫療系統。因為各地政府的防疫政策不同，市民若須到香港求診，便要接受14天的隔離措施。他強調，澳門醫療設備和藥物等，基本可滿足市民的需求。

澳門蝗蟲
有事就黎香港醫仲要笑鳩香港人

澳狗

其實唔少澳門人黎香港生仔
自己都識人咁做
生出黎就香港澳門兩地福利都攞到

正仆街狗

澳門人咪又係狗黎

第一次聽澳門人貪香港證
可能係澳門新移民

有葡籍 有澳門證 香港證
你覺得係咩人？
好多人都想有咩事就黎香港睇醫生 大個左就黎香港讀大學 做嘢
如果香港有親戚可能就中學就已經過黎讀書

澳門經濟結構太過單一 好多人想個仔第時黎香港合法做嘢
香港派錢又有份攞
點解唔黎香港生？

好多港澳配 生2證仔見得多
澳門人做香港雙非真係冇見過

正撚樣

黎香港做雙非唔出奇
如果講讀書港大同澳大比
選邊間你我都心中有數

澳門人留澳 留台 中國 外國 香港

澳門去香港讀書唔多

你所講嘅港澳配呢其實係邊度生都有兩地證個啦
我講緊有d父母雙方係澳門人 佢地可以合法入境香港一年唔出境 嗰一年內 特登係香港生左先走人
我本人見識過
到時個仔就兩地福利都有得攞

同埋 讀hku同係唔係hk人有咩關係
平哥少少學費？

我就未見過 fyi

外地人學位好似16萬
香港本地人收 42100
唔係淨講讀書
澳門有咩工可以做？
大左黎香港做野出路多好多

澳門人去香港做野係極少數

香港吞併澳門做第19區算啦

舊公司有隻，食曬兩邊福利，正仆街！

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

點解唔返葡萄牙？可以舐晒三本護照？

藝人有唔少---小肥,方中信,李嘉欣,AKA

澳門工種係少，但hea做收幾皮

超多，我都識幾個

香港工程佬去澳門撈就聽得多

點解要嚟香港醫

連登兩隻澳門狗仲唔出嚟？玄狗 朱狗

做乜撚嘢想坐飛機入境香港
又可以有特權免疫直接過境

死咗就可以直接抬棺材過

澳門賤種同支那蝗蟲根本就一鳩樣

大澳門黎香港不嬲都係寬鬆，似係同一個行政區咁，合併我諗都無人反對

成個澳門都係外勞

香港人澳門出世拎唔拎到澳門身份證？

撐手足粵語奧門人可以
其他死撚開

多個選擇啫 有葡籍 歐洲任住啦
有埋居港權就仲正啦 香港派錢又有份攞 語言文化又相近

父母其中一方係澳門永久居民， 自己係香港 澳門 大陸 出世都有澳門身份
父母唔係澳門永久居民，係澳門出世都唔會有澳門身份。

香港就相反 ，唔理父母係咩人 ，係香港出世嘅中國籍人士自動當係香港人， 例如大陸雙非人， 而家每年都仲有成千幾二千人以上係香港出世

澳門基本法
第二十四條
澳門特別行政區居民，簡稱澳門居民，包括永久性居民和非永久性居民。
澳門特別行政區永久性居民為：
（一）在澳門特別行政區成立以前或以後在澳門出生的中國公民及其在澳門以外所生的中國籍子女；

（二）在澳門特別行政區成立以前或以後在澳門通常居住連續七年以上的中國公民及在其成為永久性居民後在澳門以外所生的中國籍子女；

理論上相親香港人澳門生仔係可以拎澳門永久居民

澳門醫院出名廢，一間謀財一間害命

澳門
澳門雖與香港均為特別行政區，但澳門特區第8/1999號法律規定「在澳門特別行政區成立以前或以後在澳門出生的中國公民」需要「在其出生時其父親或母親在澳門合法居住，或已取得澳門居留權」，方可取得澳門特別行政區永久性居民資格。[60]雖然《澳門特別行政區基本法》在第二十四條也寫明「在澳門特別行政區成立以前或以後在澳門出生的中國公民」是澳門特別行政區永久性居民，不過澳門本地法律至今未有遭遇與「莊豐源案」相似的法律挑戰。

因為中國大陸居民在澳門誕下的子女沒有居澳權，大陸居民一般沒有想赴澳門產子的意願。

咁點解澳門赤化程度高過香港？
明明澳門比香港更加保障本地人

香港可唔可以通過本地立法方式達致相同效果？

香港原本有本地立法，講明父母其中一方係永久居民，個仔先會係永久居民，不過比莊豐源案challenge左呢個本地立法
英屬香港1983年一月一號開始已經有父母係合法居民呢個requirement，直至主權移交後莊豐源案之後cancel左，自此唔理父母係咩人，總之父母係中國籍，個仔係香港出世就當係香港人

點解澳門赤化程度高？你要睇睇1966年一二·三事件點樣影響左葡萄牙之後對澳門嘅方針同中共係澳門嘅影響力點樣提升左。

即係香港人去澳門搞莊豐源案2.0有機會拎到居澳權？

同埋支共對香港政策收緊，對澳門比較寬容，係咪想報67暴動失敗之仇？

死返去澳門啦，屌你老母

不要來了